陳文慧叫官勿同情襲警被告

節錄

陳文慧叫官勿同情襲警被告

主控官陳文慧

【本報訊】去年10月27日市民在尖沙嘴梳士巴利花園舉行反警暴集會，聚集人群一度走出馬路，有部份市民辱罵警員，警方發射催淚彈驅散，其間一名退休的士司機被指在太空館對開推跌一名警署警長，被控襲警。案件已排期開審，惟昨再提訊時，被告選擇認罪，求情透露當日吸入催淚氣，接受洗眼時與警員發生爭拗，事後患上抑鬱。外聘主控官陳文慧則向主任裁判官嚴舜儀引述案例，「提醒」法庭不應給予同情考慮，應判監。最終被告遭判監兩星期。

判監兩星期

。。。。。。，故被告取道該處往碼頭乘船。

惟主控官陳文慧極力反駁說法。。。。。。

嚴官判刑指，相信被告最初無意傷及警員，但質疑他沒有另覓路綫前往碼頭，另無法判斷被告的精神問題是何時開始，但考慮他確受事件困擾等因素，判他監禁兩星期。。。。。。。。

本案外聘主控為大律師陳文慧。本報早前報道，陳的fb賬戶發表大量「藍絲」言論，包括以「曱甴」形容示威者，更曾侮辱法官是人渣垃圾和「衰過狗」。

案件編號：KCCC468/20

政府教返個官?